{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_063315",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "마산 향교_1"
    },
    "text": "馬山郷校\\n\n馬山市津東面ギョドンリ校洞村の入り口にある。1414年(太宗14)ジンヘヒョンが設置され、鎮海郷校として創建されたが、壬辰倭乱の時に放火で焼失した。以降、仁祖の時再建したが、1920年、日帝の強圧によって撤廃され、再び1993年に昌原郡郷校に再建されて1995年、馬山(マサン)郷校に改称した。入口のウェサムムン(外三門)は切妻屋根を上げたいでたちを三門であり、学問を講義する明倫堂は正面5間規模の八作屋根の建物だ。大成殿は正面3間規模の切妻屋根の建物としてここでは孔子の祭祀を行う。郷校の外には下馬碑(下馬碑)と1990年に建てられたシンウィメアンビ(神位埋安碑)がある。",
    "QA": [
        {
            "question": "馬山郷校はいつ創建されましたか？",
            "answer": "馬山郷校は1414年(太宗14)に創建されました。"
        },
        {
            "question": "なぜ馬山郷校は壬辰倭乱の時に焼失しましたか？",
            "answer": "壬辰倭乱の時、馬山郷校は放火によって焼失しました。"
        },
        {
            "question": "いつ再建されましたか？",
            "answer": "馬山郷校は仁祖の時に再建されました。"
        },
        {
            "question": "なぜ馬山郷校は1920年に撤廃されましたか？",
            "answer": "1920年、馬山郷校は日帝の強圧によって撤廃されました。"
        },
        {
            "question": "いつ再建され、どのような名称に改称されましたか？",
            "answer": "馬山郷校は1993年に再建され、馬山郷校に改称されました。"
        },
        {
            "question": "馬山郷校のウェサムムンはどのような建物ですか？",
            "answer": "馬山郷校のウェサムムンは切妻屋根を上げたいでたちを持つ三門です。"
        },
        {
            "question": "馬山郷校の明倫堂はどのような建物ですか？",
            "answer": "馬山郷校の明倫堂は正面5間規模の八作屋根の建物で、学問の講義が行われます。"
        },
        {
            "question": "馬山郷校の大成殿は何の祭祀を行いますか？",
            "answer": "馬山郷校の大成殿では孔子の祭祀が行われます。"
        },
        {
            "question": "馬山郷校の外にある下馬碑とは何ですか？",
            "answer": "馬山郷校の外にある下馬碑は、特定の人物の墓碑です。"
        },
        {
            "question": "馬山郷校の外にあるシンウィメアンビとは何ですか？",
            "answer": "馬山郷校の外にあるシンウィメアンビは、神位埋安碑と呼ばれる碑です。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 215,
        "QA": 348
    }
}